特朗普經濟顧問暗示「把中國踢出世貿組織」

特朗普經濟顧問暗示「把中國踢出世貿組織」

美國總統特朗普的經濟顧問凱文·哈塞特（Kevin Hassett）在接受英國廣播公司（BBC）訪問時說，把中國從世界貿易組織（WTO）剔除並非完全不可能。

哈塞特說，中國加入世貿之後「行為不端」：「我們從來沒有想過一個國家加入後會好像中國般表現，一個成員國竟然如此行為不端，對世貿而言確實是新鮮事。」

他認為，現在的問題在於這情況是否可以透過雙邊談判解決，又或者改革世貿，甚至把中國踢走。哈塞特說，最後一個方案是最不願見到的，而他選擇以提問形式拋出來：「我們應否尋求把中國從世貿中剔除？」

美國總統特朗普在8月接受彭博資訊訪問時大力批評世貿是「有史以來最糟糕的貿易協議」，又說如果世貿再不改革，美國可能會退出。他的言論隨即引起議論紛紛，俄羅斯表示，如果落實，會對美國造成很大打擊。有分析更指這簡直是向中國送大禮，令中國夢想成真。如今則變成是踢中國出局。

哈塞特在訪問中緊跟特朗普的調子，指世貿表現不濟，令美國失望，必須對不守規矩的成員施以嚴厲的懲罰。他說，美國的貿易壁壘總是低於其他成員國，以往的總統，包括布殊、克林頓和奧巴馬嘗試改善情況，卻做不到，如今特朗普在貿易問題上採取強硬策略卻是管用的。

美國總統特朗普

23條，把刀架係頸

真心，咁易踢咩

邊踢到

世貿正垃圾

成員國完全唔跟規條改善貿易要境都唔踢佢走

贏左

唔緊要，整個孔子世貿組織

即係叫WTO 揀，要美國定支那留低？

孔貿

踢唔冧咪另組個新既 係唔浸支那玩

踢鬼到咩
人地仲係主任理事國
好似係

世貿冇踢人機制

當初又係美國畀入世
而家易請難送

中國同非洲同盟啦

魔鬼國家必需制裁

踢到又唔介意喎 但想睇點踢